如何報復美國 - 陶傑

如何報復美國 - 陶傑

互聯網

美國勢將強力通過「香港人權及民主法」，監察香港現狀。特府或中方被美國認為違反人權者，會遭到禁止入境的制裁。中方高聲抗議，指干預內政，聲稱不會就此「放任不管」。

希望中國有所反制。所謂不會放任不管，不如最簡單的，由管好中國女人大了肚兼其男人有了幾個錢、總想竄去美國產子開始。

前有中央台一姐董卿，剛在大陸教導下一代應該將生命一樣愛護自己的國旗，即被踢爆早已溜去美國生下嬰兒，引起大陸網民辱罵不要臉。

語音未落，又跑了一個大肚的章子怡，在老公汪峰掩護下，到美國產子。之所以逃亡得如此匆匆，皆因川普已經留意這個漏洞，兼洛杉磯警方掃蕩了太多中國婦人的月子中心，即將強力堵塞。

川普是來真的，中國孕婦不趕快偷跑過去生產，美國人的大門關上了，難道湧去南太平洋的瓦努阿圖生乎？

加州的朋友說，聖塔摩妮卡豪宅山頭，已成一景：中國大肚婆滿頭髮卷，穿粉紅碎花睡袍，在樹蔭街道各自快樂散步，嘴角叼根牙籤，一邊低頭看着華為手機播的中央一套電視劇。

美國的法律：警察和內政部官員，是兩個部門，警察不管街上的非法移民。及早搶閘生下嬰兒，即使內政部捉到了，母親也可以呼天搶地的以必須留下照顧嬰兒為名，排隊上訴等特赦。一拖十八年，小孩長大了，非法居留的母親，笑逐顏開，母子含淚擁抱，終等到做美國公民這幸福的一天。

如此現象，對於一個自稱吐氣揚眉的強國民族，在文明世界的眼中，是某種國恥。難得的是還有大陸喜劇電影，以這種故事為題材，敘述女主角如何偷偷去美國產子之後一大堆嘻嘻哈哈的趣事，大陸青年觀眾，在戲院笑作一團。

美國領事館當也有職員看了這種電影，報告政府，美國終於行動。通過香港人權法，就是進一步堵截香港林鄭月娥班子或警務人員的老婆進入美國類似偷偷產卵的圖謀。

中方若另在北京上海機場，加派公安，替川普把關，盯緊貪官之疑似二奶，手持前往洛杉磯之登機證，看見肚子隆起，如毆打法輪功一樣，即在場飛起一腳，打成流產，亦即預先殲滅了一名即將搶閘降生的美國公民。川普會表示歡迎，出不了去的億萬中國網民，當亦拍手稱快。

你看，美中再敵對，也有可求同存異的地方。兩國關係前景，總的來說，我樂觀。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com